Задание на разработку структуры данных (back)
=================================================

Техническое задание v1.0

Требования к системе
=====================
* Авторизованный доступ к системе хранения задач
* Видимость (доступность) каждой задачи ограничена автором и ответственным
* Задачи хранятся в иерархической структуре (дерево)
* Каждая задача имеет ответственного, отетственный может менятся
* Каждая задача имеет время смерти (dead-line)
* Каждая задача имеет свободное поле для описания
* Существует справочник пользователей


Модель                                             <a name='dj_models'></a>
==========================
Все определения модели помещаются в файл: web_app/model.py

django.contrib.auth.models.User                    <a name='user_dj_models'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
Пользовательская модель уже встроена в фрэймворк django, просто используем.
Для использования необходимо убедится, что данная модель подключена в настройках проекта.

web_engine/settings.py
```
INSTALLED_APPS = [
...
    'django.contrib.auth',
```


task_link                        <a name='task_link_dj_models'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
* Имя таблицы: task_link
* Метод создания: ORM Django
* Назначение:
Определение связей между задачамами и другими сущностями системы.
Задача может иметь несколько родительских задач.
Задача может иметь ссылки на проектную документацию.

* Атрибутный состав:

| Название поля в бд | Название в интерфейсе | Тип       | Назначение                                |
| :--                | :--                   | :--       | :--                                       |
| id                 |                       | int       | уникальный код записи в таблице           |
| task_id            | Задача                | int       | Ссылка на код задачи, к которой относится запись |
| object_id          | Объект                | int       | Код объекта в системе, с которым определяется связь задачи |
| owner_id           | Ответственный         | int       | Владелец привязки, ссылка на модель User. Видимость задач для пользователя определяется этим полем. |
|**doc_type_id**     | Тип документа         | int       | Класс объекта. В данном случае тип документа, на который ссылается поле object_id |
|**author_id**       | Автор                 | int       | Создатель записи, ссылка на модель User   |
|**date_create**     | Дата создания         | datetime  | Дата создания записи                      |
|**date_update**     | Дата обновленя        | datetime  | Дата последнего обновления записи         |

task                            <a name='task_dj_models'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
* Имя таблицы: task
* Метод создания: ORM Django
* Назначение:
Хранение задач пользователя

* Атрибутный состав:

| Название поля в бд | Название в интерфейсе | Тип         | Назначение                              |
| :--                | :--                   | :--         | :--                                     |
| id                 | Код Задачи            | int         | уникальный код записи в таблице         |
| title              | Название              | varchar(25) | Название задачи в дереве задач          |
| description        | Описание              | memo        | Дополнительное описание задачи          |
| **doc_type_id**    | Тип документа         | int         | Класс объекта. В данном случае тип документа == 200 |
| **author_id**      | Автор                 | int         | Создатель записи, ссылка на модель User. В данном случае Автор задачи. |
| **date_create**    | Дата создания         | datetime    | Дата создания записи                    |
| **date_update**    | Дата обновленя        | datetime    | Дата последнего обновления записи       |


doc_type                         <a name='doc_type_dj_models'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
* Имя таблицы: doc_type
* Метод создания: ORM Django
* Назначение:
Справочник объектов системы, на которые может ссылатся задача

* Атрибутный состав:

| Название поля в бд | Название в интерфейсе | Тип         | Назначение                              |
| :--                | :--                   | :--         | :--                                     |
| id                 | Код типа документа    | int         | уникальный код записи в таблице         |
| title              | Тип документа         | varchar(25) | Описание в элементах пользоваельского интерфейса |
| description        | Назначение            | memo        | Дополнительное описание, где может применятся данный тип объектов |
| **author_id**      | Автор                 | int         | Создатель записи, ссылка на модель User.|
| **date_create**    | Дата создания         | datetime    | Дата создания записи                    |
| **date_update**    | Дата обновленя        | datetime    | Дата последнего обновления записи       |

Данные справочника doc_type                                      <a name='doc_type_data_dj_models'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

| Код            | Пояснение                         |
| :--            | :--                               |
| 100            | Ссылка на родительскую задачу     |
| 200            | Основной документ ситсемы, задача |
| 300            | Ссылка на требования к задаче     |


Таблицы в базе данных                                       <a name='db_tables'></a>
==========================
Приведены только таблицы, создаваемые в ручную, минуя механиизм Django ORM.

Таких нет.

Представления в базе данных                                 <a name='db_views'></a>
==========================
Приведены только представления, создаваемые в ручную, минуя механиизм Django ORM.

user_task_list                                              <a name='user_task_list'></a>
--------------------------------------------------------------------------------
* Назначение: Список актуальных задач пользователя
* Замечание: 
  Принадлежность задачи к пользователю определяется по полю owner_id из таблицы task_link. 
* Атрибутный состав:

| Название поля в бд | Название в интерфейсе | Тип         |
| :--                | :--                   | :--         |
| parent_task_id     | Код задачи            | int         |
| task_id            | Код задачи            | int         |
| title              | Задача                | varchar(25) |
| user_id            | Владелец задачи       | int         |

Процедуры в базе данных                                     <a name='db_sp'></a>
==========================
Приведены только представления, создаваемые в ручную, минуя механиизм Django ORM.

TODO: get_exec, send_exec



